% problems and goals 

Meine Haupfaufgabe war neben der Unterstützung bei der Implementierung (siehe \ref{sec:sidetask_dev} die Umsetzung eines Softwarelebenszyklus.
Dies beinhaltet

\begin{itemize}
\item Bereitstellung möglichst effizienter Tools für die Entwickler
\item Implementierung von Build- und Test-Systemen
\item Konzipierug und Umsetzung einer Update-Strategie
\end{itemize}

Während eines Gründungsvorhabens in Hinblick auf die Technik eines besonder wichtig: Geschwindigkeit und Effizienz.
Dies gilt speziell für die Umsetzung der Idee ins Produkt.
Da unser Produkt mit wichtigen Steuerdaten unserer Kunden arbeiten sollte, musste auch auf die Qualität der Implementierung besonderer Wert gelegt werden.
Wie die Umsetzung des testgetriebenen Entwicklungsansatzes von statten Ging und welches Schritte notwendig waren, wird im Folgenden erläutert.
